## CSMA/CD

### Модель
##### Некоторые моменты условия не до конца понятны, поэтому эта симуляция предполагает следующее:
* Время в сети дискретно, измеряется в тиках, `1 тик=51.2 мкс`
* Передача может начинаться и заканчиваться только в моменты тиков
* Во время промежутков между тиками станция работает и может накопить информацию для передачи (метод `pre_transmit_work`)
* Судя по всему, используется Ethernet 10Mbps, а значит максимальная длина пакета -- 1518 байт == 12144 бит -> 1214.4 мкс == 23.71875 тиков
* Фреймы начинают доходить до других станций одновременно, на следующий тик после отправки
* То есть фреймы этой станции детектируются другими станциями в тики `(start .. start+frame_len]` = `start+1, ..., start+frame_len`, где `start` -- тик начала передачи фрейма этой станцией
* Каждая станция либо ничего не делает, либо передаёт, либо ждёт.

### Как запускать
* Склонировать репу
* Настроить:
    - **Network.TICK_SLEEP_TIME_SEC**: сколько секунд реального времени симуляция спит на каждом тике
    - **Frame.FRAME_LEN_TICKS**: длина фреймов, тики
    - **Station.MAX_WAIT_TICKS**: максимум в генерации задержки повторной проверки освобождения линии станциями
    - **Settings.TIME_STEP**: курс конвертации тиков в секунды
    - **Settings.STATION_IDLE_TO_READY_CHANCE**: вероятность того, что станция накопила инфу для передачи за прошедший тик
    - **Settings.N**: сколько станций в симуляции
    - Можно раскомментировать `print`ы, чтобы получать всю инфу о событиях в сети, а не только начала успешных передач фреймов
* Запустить `python main.py`. Версия `python` не имеет значения, проверено на 3.7 и 2.7.15
